[去中國化]簡體字先係正體中文

我同意啊

我地改稱香港粵文 或者 香港漢字

甲骨文

評論
TOP
簡體字應正名「正體中文」
2011-01-26 06:00

◎ 邈雲漢

在台灣所用的漢字人稱正體中文，而稱中華人民共和國所用的為簡體字。個人認為，該為繁體字正名為「繁體漢字」，而將「簡體字」正名為「正體中文」。

中華人民共和國政府雖然是一個很令人賭爛的惡霸，但確是當今貨真價實的中國正朔。他們的官方用字，也就是規範字，當然是如假包換的正體中文。而且他們的規範字是在新中國成立後，由國籍是中國的人在國號是中國，且為各國所承認的國家發明的。其血統是純得不能再純，正得不能再正。因此，應該為其正名為正體中文。

粵文粵字

繁體係正統漢字嘅後代，粵語係正統漢語嘅後代。而殘體係漢字嘅………乜都唔係。
殘體先係正統中國語文。
或者香港嘅叫香港語文啦，全稱香港漢語及香港漢字。
反正有咁多香港字。

反然d北佬
一早叫港語丶香港話

On撚9
中共根本唔係正朔，正朔係台灣
自稱是中國不等如係中國正朔
何況irrelevant

人地覺得繁體係正規，就叫做正體，
關你鳩事

除咗正統之外其餘同意
我覺得做香港正統就可

台灣應該早日成立台灣國
將個正朔踢翻比中國自己

台灣所謂的正體中文正在哪裡？要論傳統，不如甲骨、鐘鼎銘文，更加不及大、小篆。翻翻木刻版易經，皆以「天去右撇加勾」作「無」。「天去右撇加勾」正是「無」的古字。因此，繁體漢字，既不正，更因被中國視為不「規範」而不中。筆者認為，當為其正名為繁體漢字。

點都好啦，我個人喜好都喺繁體字，睇落都正氣啲，見到殘體就唔開胃，好似我成人講嘅。。。。。。屌你個嘴
殘體變咗。。。。。下面給你吃
真喺九唔搭八

中國個名本身臭過屎坑
中國正朔留俾中國人啦

用政治講，人地話繁體係正規，關你鳩事

用文化講仲好笑，傳統中文似現行繁體中文多過簡體9條街
唔係點解支共寫牌匾要俾人寫繁
你扮肓冇計

Btw，回其他巴打，覺手香港應叫繁體做.'香港正體'，去中國化又彰顯正規地位

支那係
正体中文

not

正體中文

你真心膠左，捉錯用神

人地篇文重點唔係邊個先係正朔，而係想借正簡繁字義題，講台灣獨立，唔再同中國爭正朔呀。簡體字因為係中國產物，所以讓比中國，等呢種低劣文字做佢地既「正體文字」。此「正體」唔係解繁體，而係解「一個國家的正統文字」。

以此定義，台灣叫繁體中文做正體係冇問題

不需要要讓，就兩個正體，各自表述

掉轉睇，自己國家的正統文體。無理由因為考慮外國而唔敢正名叫'正體'